其實妙麗影果d露胸相算唔算物化女性貶低女性

女人既肉體生出黎唔係成為男人既性幻想洩慾工具囉唔該

女人發揮自身既智慧才能學識比起出賣肉體賣弄色情更有吸引力囉唔該

''你睇下，我差唔多隔日就係節目講，女人係唔會幫女人！（殺姊妹就會）
管你 Emma Watson 做幾多女權野丫，總之你靚你露就唔得！
而家d婦權運動，本質上只係「一d唔靚嘅女人，宣稱自己會幫助另外一d更加醜嘅女人」
喺女人眼中，只有比佢地醜嘅，先係「真女人」，只要稍為靚過佢，嗰條女就係「狐狸精」、「雞格」。
醜過你嘅女人坦露胴體，就係「解放」、「自主」；靚過你嘅女人坦胸露臂，就係「唔知搏乜」、左膠就會話「依附父權主義」、「背叛婦運」。''

純文字討論？

“Feminism is about giving women choice. Feminism is not a stick with which to beat other women with. It’s about freedom, it’s about liberation, it’s about equality. I really don’t know what my tits have to do with it." - Emma Watson

邊到cow返黎？

J張敬軒啦on9

張敬軒相呢？

連登仔最憎果個人

係你自己諗到去性幻想啫
Emma夠可以話係女權主義想著乜就著乜
唔似中東個d一定要包到陷

你自己物化人地對胸仲好講

諗起佢講呢段野個臭閪樣，真係好撚醜樣

本末倒置

柒頭皮女權臭閪

好高汁

又黎4頭身 emilia wong

原來想著乜就著乜, 咁我要為𡃁模/廣告女模平反

車展女模/性暗示廣告都係女權份子物化女性在先, 所以又可以平反

圖呢

本野邊度有得買

樓主唔係諷刺咩，咁撚多負皮？

唔尊重女性

樓主搞清楚咩叫女性解放同物化女性先有得繼續討論

feminism係用黎打男人
呢條妙麗垃撚圾

愈嚟愈撚憎妙麗
本身已經唔覺佢靚，仲要係女權臭閪
完全唔明點解咁多人話佢靚

emma watson不過係一條白種既白痴黎
nothing more

白人天生on9

一個白種女明星由出世到而架都未撚捱過，有齊晒所有你唸到既female+white privilege，一年賺既錢比99%人一世搵到既重多
話出黎爭取女權，無任何數據支持既情況下話女人被oppressed
對住真正treat women like object既中東就視若無睹
叫人收容refugees但自己住係D千萬豪宅不知民間疾苦
呢條white whore完美咁顯示人類到底可以醜陋到去邊個地步

仆街真係愈黎愈似Justin Bieber

你舉靚模同廣告女模嘅例子表面上相似，但實質上同Emma Watson唔同。

首先廣告𡃁模嘅自主程度已經唔同，佢地著咩衫，化咩妝，曝露程度，甚至擺咩pose等都係由廠商決定。而作為社會較底層嘅受薪者（普遍而言啦吓），佢地係好少甚至冇權利去拒絕廠商要求。同樣地，佢地對於唔影性感相嘅成本係較高，因為唔做就冇收入。所以表面上佢地有選擇，但其實冇。

相反，Emma Watson影呢輯相嘅自主程度係大嘅，雜誌同Emma Watson唔係僱主同僱員關係，佢影唔影呢輯相係有主動權嘅。Emma唔係等呢輯相嘅收入開飯，唔影呢輯相係唔會有大損失。雖然話服裝係由stylist決定，但Emma Watson作為高知名度明星，想著咩唔想著咩想當然係會有一定話事權，佢唔想著嘅話冇人迫到佢。所以佢露胸嘅自主程度係遠遠大過一般靠露胸為生嘅廣告女郎。

另外，從目的而言，廣告女模拍性感相嘅目標觀眾係鍾意睇嘅男性（或少量女性），目的係利用身體帶俾人嘅刺激作為促銷機器販賣product，露奶係手段而唔係目的。

而Vanity Fair作為女性雜誌，Emma Watson影呢輯性感相，目標觀眾自然係以女性為主。佢雖然冇講目的係咩，但大概都係宣揚女性自主之類，又或者佢純粹覺得好靚想露，僅此而已，佢嘅身體係冇被商品化去滿足其他人嘅慾望促成其他目的。露就係目的。

以上由自主程度同目的論就係《被物化》同埋《身體自主》嘅分別。所以廣告女模係被物化嘅，唔需要平反。

真假曲直難分

高質

女權係建基於你唔好靚過幫緊佢爭取女權嘅人

女人唔抵得有人靚過佢，有條件選擇露與唔露，所以先話Emma Watson 物化自己

鬧鳩Emma 嗰班人似保守主義多過女權主義，今次黃洋達又真係冇講錯

所以有D女權西其實係on9的

feminism既其中一個核心價值就喺女性有既絕對既權力去對自己既肉體做任何野，而唔應該比人指手畫腳.

好撚中

咁如果住半山嘅有錢佬冇體驗過貧窮係咪就唔可以幫基層爭取勞工權益？唔係有權力資源先更應該付出更多，而且效益更大咩？
男女同工不同酬點會冇數據？你都識話中東人treat woman like objects, 個世界又點會冇男女不平等？

我認為emma watson無錯 女權主義係幫女性平權 鼓勵女性獨立自主思考 所以展現自己既女性特質 女人獨有既線條美一d錯都無
依家呢個世界好痴線 已經去到思想正確 當你言行有小小踩界 d人就自動將你打成人類文明進步既敵人

你都識話鬧Emma嘅人唔係女權主義，咁點解又會係女權西on9

如果單純討論婦解或者物化女性, 用呢種論述去解釋我覺得講得通。但如果再推深入D, 其實「美」個定義點來?係父權社會下定義,EMMA WATSON呢種係美?

先撇開連登仔對於EMMA WATSON爭取婦權的身份下, 對佢的厭惡, 就咁睇, 我覺得係靚ge，我亦相信好多男士女士睇完會覺得靚「但呢種所謂美，在女權主義者眼中，其實係父權社會下主導同賦予，咁EMMA WASTON繼續去拍呢種相, 會唔會從另一種意義下, 去加強左父權主義社會下, 透過定義何謂美, 而壓迫左女性呢?

我諗起Foucault 講規訓定power, 係透過discourse同education令你身體不自覺被disciplined.

咁佢地又喺唔喺女權份子嘅拯救範圍

另外又點睇(多數)女權份子啲左翼/膠朋友，對例如當撈侵老婆等等嘅唔係喺佢地陣營嘅女人講到係雞係公廁，不停搵機會物化佢地抽水嘅做法？即係咁講，人地影裸照做雞如果真係自己選擇嘅，點解到佢唔再做嘅時候都要俾你地因為佢嘅男人而鞭屍？成日講幫呢個充權幫嗰個平等，唔少呢啲人心裡面先係階級劃分得最明顯嗰個，唔係邊會諗到咁多 underprivileged communities。

一講到女性身體自主同女性選擇物化自己中間個矛盾，多數feminist就會hang機，係而家成套理論嘅一個大問題。 You seem to be offering more options to women, but you aren't.

人哋做咪係囉，自己做唔算

咁就真係睇咩人鬧佢

因為人所謂女權人士連化妝扮靚都會覺得係物化嘛

但如果女權係要剝奪埋女人選擇扮靚嘅選擇，咁樣只係曲解左女權

啱呀，我覺得我解答到輯相係物化女性定身體自主，但解答唔到長遠係充權定貶低女性

你而架幫緊咩人爭取緊咩利益呀懵鳩
三五不時出黎上電視講句my body my choice就係爭取利益呀
你幫過幾一個人返幾份工去搵錢+照顧細路既single mother呀?
你幫過幾多受domestic violence影響既女人呀?
你比左幾撚多錢去幫refugees呀?
你既圈子入面又有幾多refugees呀?
邊個否定世界有男女不平等呀?上面咪講撚左中東人treat women like object囉，問題係對住真係受oppressed既中東女人你emma watson做過D咩去幫佢地呀?
我屌你老母你夠膽就拎份真正統計左男女同工種不同工時既research出黎證明wage gap存在
靚模選擇賣肉賺錢係her body her choice，咩春野被人objectify
邊撚個渣支槍逼你除衫影相
你自己想搵錢但又無任何marketable skills於是唯有露肉係你問題
弱智左狗係大學上左兩堂gender study睇左兩篇馬克思就以為眾人皆醉唯我獨醒，你同我含撚把啦

咁我覺得女性主義發展至今裡面好多唔同甚至相斥嘅觀點，唔可以一概而論話女性主義主張乜乜乜

同埋我覺得要分清女權主義學者同埋一般女權膠嘅分別，後者可能純粹係好支持女性，但唔夠心思熟慮。其實前者嘅言論先應該入正統feminism數。

吓而家係嗰啲學者一樣膠, 埋得堆想點?
No true feminists blah blah blah
以前啲學者都未必肯associate with目前主流

呢條女咁撚聰明
你話佢唔係一日到黑係度作作狀狀，用女權上位 我都唔撚信啦